<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on rlabuonora</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on rlabuonora</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mapas</title>
      <link>/2018/08/17/mapas/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/17/mapas/</guid>
      <description>Me encantan los mapas. R tiene un montón de opciones para dibujar mapas. En un proyecto reciente para el trabajo tuve que usarlos y estuve explorando.
Por el lado del Software hay un libro que parece bastante definitivo ().
Geografía La ciencia atrás de todo esto es bastante compleja. Por suerte R nos permite hacer cosas sin entender mucho los fundamentos que hay atrás de una proyección cartográfica, los sistemas de coordenadas, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visualizaciones</title>
      <link>/2018/08/17/visualizaciones/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/17/visualizaciones/</guid>
      <description> Visualizaciones interesantes. Borrador!
Hay un montón de visualizaciones (sobre todo para datos cualitativos) que me interesaría explorar.
Sunburst Sankey Networks </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conic sections con ggplot</title>
      <link>/2018/08/16/conic-sections-con-ggplot/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/16/conic-sections-con-ggplot/</guid>
      <description>Circle The set of all points equidistant from a fixed point (h, k), called the center of the circle.
\[(x-h)^2 + (y-k)^2 = r^2\]
ejes &amp;lt;- ggplot() + geom_segment(aes(x=-5, xend = 5, y=0, yend=0), size = 0.5, arrow = arrow(length = unit(0.2, &amp;quot;cm&amp;quot;))) + geom_segment(aes(x=0, xend=0, y=-1, yend=1.2), size = 0.5, lineend = &amp;quot;butt&amp;quot;, arrow = arrow(length = unit(0.2, &amp;quot;cm&amp;quot;))) + NULL  Problem The point (1, 4) is on a circle whose center is at (-2, -3).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scraping NBA data</title>
      <link>/2018/08/16/scraping-nba-data/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/16/scraping-nba-data/</guid>
      <description>The NBA does a great job releasing statistics on every aspect of the game. Most teams have analytics experts crunching those numbers for insights to get a competitive advantage.
In this post I go through the process of scraping data from basketball-reference.com using the R package rvest. We also do some data munging with purrr and string interpolation with glue.
NBA Reference This website has statistics on every aspect of the game for a long time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trigonometric Funs</title>
      <link>/2018/08/16/trigonometric-funs/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2018/08/16/trigonometric-funs/</guid>
      <description>En mis épocas más humanistas desarrollé cierta admiración por los antiguos griegos, y siempre me dió intriga la trigonometría. En este post armo un gráfico de las dos funciones trigonométricas más famosas.
El código no es muy complejo. Uso stat_function para dibujar las dos funciones, geom_segment para los ejes y scale_x_continuous para especificar la posición y etiqueta de los ticks.
Un detalle interesante es como ggplot hace la leyenda. En stat_function especifico aes(colour = &amp;quot;sin(x)&amp;quot;).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>